一圖講解大埔巴士/小巴 撤離路線Ver1

總結封路同巴士改道路線

紅色係政府嘅封路，綠色係巴士改道，藍紫係對外小巴路線
講講大埔太和路同寶鄉橋
政府封路淨係會封一邊，所以根據改道路線係會有巴士同小巴會駛過

但你都知道示威者起路障點會淨係封一邊
所以以下路線好有可能係開拖果陣即刻死（除非唔打一田轉埸打廣福道）

所有太和嘅巴士
包括７２，６４Ｋ，２６４Ｒ，７４Ａ，７４Ｄ，７２，７３，７３Ａ同Ｗ３
小巴５０２同２６

點解太和巴士站會即刻死，因為太和巴士站無辦法係站內掉頭，一定要轉出去大埔太和路果個十字路口（紅圈）
其中除左６４Ｋ，７３同２６４Ｒ之外
其他巴士同埋２６號小巴都會經寶鄉橋踏入大埔墟，癱瘓風險更大
而小巴５０２側因為行經一田而可能會癱瘓

所以我直接成個站打Ｘ
當然，如果你上到７３，６４或２６４號車嘅話，而車未死嘅話係一個可行撤退路線。
小巴亦好脆弱，一封大埔太和路就會死。不過你見到２６號或者５０２號小巴就上車啦，一架可以去馬鞍山或教大，另一架去上水

南行巴士方面，巴士改道會將所有巴士塞左落富亨邨做總站，然後行汀角路經海濱公園落吐露港
除左７５Ｋ同７４Ｋ之外，基本上邊架都搭得
因為７５Ｋ只會載你去大尾督Lee個死位
７４Ｋ出唔到去但你可以入教大暫避

７３Ｘ同７５Ｘ嘅站站係一個平時唔會用嘅大埔海濱公園巴士站，大約係綠色園圈果個位

不過三個巴士站都好危險，富亨係掘頭路
怡雅苑超近狗屋
海濱公園要行經狗屋先去到

不過無論如何，都好過５號咁巴士全封

有咩方法走佬入暴大
另外求tg group

搭７４Ｋ或２６號小巴
不過小巴一封大埔太和路就會癱，除非架車改路唔入一田

７４Ｋ經教大
想走佬入返CU

如果成個大埔冇車或者塞曬，要唔要行去科學園散

推

７２或７２Ａ等等行山嘅巴士
不過，條巴士踏入大埔墟，睇改道又會去埋富善
我覺得比人封嘅機會好超級大

都仲有架28k 小巴，去沙田既
但係由南盛街入番廣福道
但個日廣福道都應該收硬皮
所以都應該冇咩希望

校巴都接唔到咁多人，不如行多幾段路去大學或者火炭
不過條路平時唔多人，又係一本道
超易比人前後包抄夾死

咁外區人好難參與
好似無得走咁

咪撚玩 行去大學或者火炭遠到仆街

個人覺得唔係咁易 行完做野好過
唔係街坊 你幾十萬人點散
一係上人屋企 和理非一散一半班畜龍就會沖前拉手足

你反而轉去交通方便既地方打場杖好過

係囉 無可能用行

其實大埔都好撚危 出沙田得兩條大路
一封唔通再向入走咩 到大陸架啦

Sad but true
5號佢夠膽死巴士全封
10小心照板煮碗
不過大家應該唔會攻去富亨同海濱，所以南行巴士嘅改道路線應該唔會比人搞，但小心ＲＢ

太和行去火炭要兩個半鐘 未計當時遊行人數
一班人慢慢行過去 要行幾耐

痴撚線冇可能行
未到一半都已經可以坐定定等俾人抄身分證
可以試吓共享單車

有冇咁撚多部先得
仲有參與者體力
再加上街坊有事即閃 人數遞慢

等等，真係唔行得去火炭，因為途中有個水警基地
去大學勉強可以

遊行既人未必全部後生 四肢健全
有銀髮 有傷殘 有BB
點樣去確保到佢地有體力一齊撒退

有用 push

呢堆人勇武之前要走先

行落去嘅屎橋，都係等巴士完全收皮先講
海濱果條巴士路極其量都係Road Block，應該唔會成條封左佢

利申 唔係想反大埔遊行
係情況允唔允許勇武
唔允許就行完轉場 唔好守大埔
我唔怕班狗 我怕班手足走唔到
俾人拉就拉好多

岩 應該全部坐東鐵線走出返市區

真係要諗下點撤退
認真
轉地點
由得d狗封路鋪頭關門
啲商家到時會鬧d狗

我要講一講，
呢個星期，大埔公路 由美援新村到輩翠花園嗰段路，
出入行車線之間，打直排左好多水馬喺度。
唔係整路，有個牌寫住試路，唔知咩陰謀。

對目前黎講就係條路窄左
但我懷疑係咪放定堆水馬隨時封路

我驚到時行到一半班癲狗周圍咬人
到時散唔切

唔係潑冷水，係大埔無可以用腳走到嘅撤離路線
而所有交通都好依賴幾條大路

除非準備好大埔住宿，如果唔係要好似上次上水咁盡快走

行或者踩單車去第二區一定唔得，好遠
同埋好多舖頭都唔開，少左掩護

光復香港 時代革命

街坊我假切有一半帶人上返屋企
留低一半要頂畜龍加防暴
你又唔係有其他區分散
8月5號你都見識到
黃大仙 天水圍重防 屯門沙田防都唔撚防
元朗都仲可以有校巴
佢路都封埋 你校巴可以點入黎接放學

班狗好清楚邊區冇路走
你搞幾多區佢都會駐重防係一個走唔到既地方
拉最多既人

無可能咁多可以帶上屋企，同埋大埔狗屋係新北總部，特別多狗

吊 入大尾督搵麥師傅算啦，魷魚要燒4分鐘，如果唔係慘過食橡筋

大埔行去CU要兩個鐘到
利申:真係行過

其實大埔真係好難走，依家咁封法廢咗差不多成個大埔出去市區嘅巴士小巴咁滯，狗鐵又會配合犬飛站
除非咁夠膽走入富善富亨搭車走

到時想轉場都唔係咁易

推推
和平行完轉場

車路參考lee個
最下面嘅紅色x

去元朗既小巴可以嗎

紅van總站係大埔墟
應該會光速收皮

大埔墟廣福道應該會封，小巴都死硬

睇到好灰, 走唔到咁

同埋基本上得一條路去，一係行上山（舊路）
一係治海旁吐露港單車路行
舊路窄到仆街 你叫義士成身gear 點撚樣行山
吐露港單車路就起碼行一個半鐘
最慘大學站隔離係乜春都無，如果比狗係個到埋伏，義士預要係中大訓一晚都得

我由一個中立嘅角度諗大家可以點撤離
無錯條路係好離譜
不過已經係最佳路線

宜家收到既消息係肯定大部份藍絲舖頭應該唔開，我真係希望聽日乜事都冇發生，等班仆街蝕左一日生意額

點解淨係諗向南走
向北走都得
帝欣-> 康樂園->南華莆 有巴士入粉嶺
再唔係行路去粉嶺實輕鬆過去大學

from隔離post
太和方向有上水ptu總部支援
想係海濱方向搭車會穿過警察防線

可以預計會比人兩邊夾
咁有兩條路走
太和火車站和富亨

係太和搭特別車走
或
係太和搭特別車去大埔火車站
然後繞過警察防線去海濱上巴士

上太和火車兩個方法都係九死一生

上富亨總站
無錯，地理上富亨係個死位
不過而家巴士上車點係富亨就係另一回事
政府張meno整到大部份南行線都係富亨開
想搭巴士就唯有去果邊

但出入富亨嘅馬路得兩條，一封左就完全出唔到車
黑警會唔會引你地去搭車然後封尻住條路呢？咁真係要入屋或上山啦，無路走
自行判斷風險

畫條路線出黎討論下

冇錯...喺帝欣一直跟住單車徑行就會入到粉嶺。5KM左右

我要強調係成個新界北既警力，你地諗到既路線我覺得都已經有晒部署

推返呢個出嚟。要大埔行去中大好易變公路流浪記

都行去火炭咁老遠
仲不如大埔頭上九龍坑山直去馬鞍山

大埔一開始話咗咪撚搞
自成一角，主要幹道太少，唔似得其他區條條路都咁大，逃生路線多。
唔該你地行完真係小心，照顧好外區人，俾人走哂先。

有用podt

麻煩大家幫手置頂

雖然兄弟爬山啫，爬真山咩

應該坐A47x或者E41撤退
然後到機場支援

真

唯一方法就係要令火車正幣常運作

基本上可以預佢開大埔特別班次

班搞手一直覺得人地區有
我就要有
完全唔理勇武點走
推佢地去死乜撚野跳河 行山走都up得出

Push

大埔逃生路線Ver2.0